<resources>
    <string name="app_name">Lab6</string>
    <string name="Манагуа"> Cтолица и крупнейший город Никарагуа; 
        является также административным центром одноимённого департамента страны. 
        Расположен на юго-западном берегу озера Манагуа в департаменте Манагуа. 
        Численность населения в 2016 году оценивалась в 1 042 641 человек в административных пределах города,
        и 1 401 687 человек в столичном районе, в который также входят муниципалитеты Сьюдад-Сандино, Эль Крусеро, Ниндири,
        Тикуантепе и Типитапа. 
    </string>

    <string name="Леон"> Второй по величине город Никарагуа после столицы Манагуа, административный центр департамента Леон.
        В 1839 году Леон стал столицей Никарагуа, но с 1852 года начал терять влияние и в 1858 году столица была перенесена в Манагуа.
        Тем не менее, до конца XIX века город оставался одним из главных политических центров страны, и в дальнейшем сохранил значение торгово-экономического центра.
    </string>

    <string name="Чинандега">
        Город Чинандега расположен на крайнем северо-западе Никарагуа, в 20 километрах от тихоокеанского побережья этой страны, и является административным центром провинции Чинандега. 
        В 1962 году численность населения составляла 19 тыс. человек, город являлся ничем не примечательным торгово-ремесленным центром сельскохозяйственного района 
        (и одним из центров сахарной промышленности - здесь находился крупнейший сахарный завод "Сан-Антонио")
    </string>

    <string name="Масая">
        Город и муниципалитет в западной части Никарагуа, административный центр одноимённого департамента. Масая расположен примерно в 14 км к западу от города Гранада
        и в 31 км к юго-востоку от Манагуа. К западу от города находится активный вулкан Масая, который и дал ему имя. В 1962 году население города составляло 30,1 тыс. человек,
        он являлся торгово-ремесленным центром сельскохозяйственного района
    </string>

    <string name="Эстели">
        Город и муниципалитет в северо-западной части Никарагуа, административный центр департамента Эстели. Является городом-героем Никарагуа. По данным на 2013 год численность населения города составляет 104 625 человек
    </string>

    <string name="Типитапа">
        Город и муниципалитет в западной части Никарагуа, на территории департамента Манагуа. Город расположен в 22 км к востоку от столицы страны, города Манагуа. Абсолютная высота — 60 метров над уровнем моря. Площадь муниципалитета составляет 975,17 км².
        В 2013 году численность населения города составляет 100 248 человек.
    </string>

    <string name="Матагальпа">
         Город на северо-западе центральной части Никарагуа, административный центр департамента Матагальпа. Расположен в западной части департамента, примерно в 128 км к северо-востоку от столицы страны, города Манагуа.
        Через город протекает река Рио-Гранде.
    </string>

    <string name="Гранада">
        Третий по величине город Никарагуа, после столицы Манагуа и Леона, административный центр департамента Гранада. Основан 8 декабря 1524 года испанскими конкистадорами и назван в честь испанского города Гранада. 
        Является старейшим городом Центральной Америки и имеет большое историческое значение для Никарагуа.
    </string>

    <string name="Сьюдад_Сандино">
         Город и одноимённый муниципалитет в департаменте Манагуа Республики Никарагуа. Основан в 1969 году (до 17 июля 1979 года назывался OPEN-3) в пределах муниципалитета Манагуа и был выведен из его состава в декабре 1999 года.
        Численность населения — 101 929 человек (по переписи 2012 года).
    </string>

    <string name="Хуигальпа">
        Город и муниципалитет в Никарагуа, административный центр департамента Чонталес. Хуигальпа была основана в 1668 году, 11 июня 1877 года стала столицей департамента. Получила статус города 27 января 1879 года.
    </string>
</resources>